[冷血涼薄]如果黃葵香事件係今時今日發生,佢會唔會變第二個蔡若蓮?

死者黃葵香，18歲，11年前與父母和胞妹由內地來港定居，一家四口原同住在東涌富東；噩夢在4年前開始，黃父因為癌病去世，留下40餘歲姓鄭的智障妻子和一對子女。據黃氏兄妹同在東涌就讀學校的李校長表示，當時知道他們家庭出現巨變後，已一直跟進兄妹的情況，包括協助他們申請綜援，以及為目前就讀中二的黃妹申請免交書簿費等。

社署發言人指出，黃一家三口一直領取8,600元綜援金，社署在去年11月進行個案覆檢發覺黃葵香有工作，令其家庭總收入每月超過10,000元，因此要追回部份多領的綜援金約20,000元。經雙方同意下，事主須每月還款1,000元，直至還款完畢為止。發言人又謂，黃母今年8月曾主動向社署表示，其子已遷出獨立生活並脫離綜援網，因此，社署由9月起調整黃母女綜援金為6,700元。

想像下連登仔D comments
死大陸仔,呃綜援,唔拉你坐監算執到啦!!
家陣死撚咗,正一抵撚死